有無人Grad咗2-3年，到而家都未適應做嘢？

Grad咗幾年，頭兩份工伏味濃好快閃人，第三份工做咗年半，之後空窗期咗幾個月，最近返新工好唔適應......（同以前最初做嘢感覺一樣）

唉，日日都唔想返工，好抗拒！唔敢面對要投身社會呢個事實工作壓力又大，晚晚都諗住第日返工會點......

有無同路人呀？ 有無前輩可以分享吓...？

有，17grad

頭兩份工都hea hea地又近屋企

岩岩轉左份工又唔近屋企，做d野又完全唔識

返左5,6年都未適應

返咩？

都係人工問題 再進修又冇心機
唔進修又冇得升

同屆

same same

17grad 係入左ha 伏，又遠又冇前途

返左十幾年都對返工敏感

公司會唔會資助進修？

唉，C兄你咁講搞到我更驚.....

唔係錢問題

能力問題即係比醫科你讀 你都冇心再讀

係咪黃豆系

係冇前途 又冇心進修者

返工又唔會唔習慣既

機械式好簡單

聽日又要返工，好想喊

乞食社科啦

未適應 但點樣頂到5，6年？

人工如何

做左12年都未適應

要食飯就要開工

Gap year返緊工 都想死
好彩嚟緊9月又入返大學

冇錢就會慣

只要你唔係熱愛你份工
只係為搵兩餐返工 就唔會慣

18FG
而家呢份係grad左第一份工 做左年半
未慣既一來係番工既感覺
成日番到去都好似發緊夢咁 狀態時好時壞
二來係番工既距離
我住大西北 開頭個一年都係番金鐘
屌你老味點知跟住office搬左去QB
日日搭車番工就黎想死
黎緊打算轉番份中上環算鳩數

日日番工都好膽戰心驚
唔知幾時會比人炒

真係會熱愛工作既人反而係d有錢人

適應左
日日都等星期六
日日返工等放工
放工等放假
放假等出糧

做左八年都係每朝唔想返工，如果有一日你好想返工應該代表變左廢中

返工返等得真係好辛苦
仲要返九點日日逼車塞車

我都係住大西北, 19FG頭半年去沙田返工, 依家轉工去西鐵沿線, 慳錢又慳時間

正確態度, 朝9晚6, 返屋企做自己興趣既事

番工個程都算 最多早少少起身
放工個程先最辛苦
番左成日工比人chur左成日都仲要搭成個幾鐘車先番到屋企食飯真心好灰
更唔好講有時要ot

我黎緊都留意緊尖咀個d地區既公司會唔會有opening
過海可免則免 就算係港島都中上環就算

以前覺得打工仔咁期待星期六，星期一又會行屍走肉，真係會咁嘅咩
或者好期待果啲請三日放八日嘅長假
原來真係會咁

一定要, 除非人工真係差好多

返工只係搵收入去做自己想做既事

搭巴士多數訓
但首先要有位坐

次次同同事講起我住大西北佢地都覺得我好堅毅
日日咁撚樣搭番公司
搬左office大半年都仲未走人

一過左銅鑼灣嘅地方就唔想做

要去港島已經唔想做

Grad左十年, 都係唔適應返工

其實都係
但係我個行港島區opening會多d
所以都無辦法
有得揀我都想九龍算
過海車費都甘好多

我諗到個解決辦法
就係唔做野

返觀塘就知咩係地獄
搭巴士汀九慢車，龍翔道經常都慢車，觀塘道塞到便秘
搭黨鐵，如果你係住天水圍又唔近西鐵
轉左一程輕鐵先再搭西鐵再轉荃灣線再轉觀塘線

我都試過去觀塘區見工
見完都已經唔想做
車程耐又想日塞車，上巴士仲試過企係最前位置

18grad
返左銀行年幾，要跑數跑到仆街，日日開會點名講你跑左幾多/差幾多 主要跑保險 好辛苦
辛苦到係去旅行果陣你唔係享受緊 係念緊仆街喇去左10日旅行姐係少左10日時間跑數

香港跑數工都係閪工, 好撚慘
人工高都係咁話, 完全出賣所有私人時間, 屌閪都唔安落

會熱愛既工作都係興趣黎 玩得興趣有邊行唔係乞食
返興趣工真係得有錢人先堅持到

我又一次直頭下午約左女朋友食飯，食果陣冇傾過計咁滯，狂念死啦今次靜間點嘔條數出黎

真理
之前有排番工番到勁迷失
會諗反正人工都唔係好高 不如辭職發展自己興趣好過
起碼係做緊自己中意既野 每日都應該會過得開心d呀

但最後都無勇氣咁樣做

咩係黃豆系

無錢講興趣，最佳笑話

即係非專科

係香港呢個地獄，冇父幹唔使諗買到樓，買唔到樓冇女會嫁俾窮撚，結果係單身一世

唉，師兄，同病相憐！我呢行係放假前要做晒放假嘅工作，星期五就食屎，因為要做晒星期六日、一嘅朝早，放假仲要check住做過嘅野。

之前有同事請AL，原來留喺屋企開工

仲未適應
日日返工撳電話上網，放工返屋企又玩電腦，人生已完

有冇咩職業好想做？

有冇工機械式，人高唔低

晚晚OT 到十二點 時薪平過去M 記賣包 點慣？

我都係...晚晚都訓得好差
成日都好驚聽日唔知會發生D 咩事...

仲要Part-time讀緊書
咁岩呢期出實習

好撚辛苦

退左休都未適應

GRAD左10年都未適應

返緊一間中資公司，同事個個藍到發黑，每個部門都有小圈子，好難頂

今日第四日返呢份新工，勁冇心機
我講真，真係有啲想死

一樣情況
而家返緊份工做到隻狗咁
返左一個月唔係幾頂得順

香港做乜都死無前途
做狗例外

Grad咗一年都無 已轉工兩次 宜家又搵緊工。。。

Grad 左十鳩幾年都唔慣，好在成功靠苦幹，而家做兼職打發時間。

17grad it dog （contract) , A0, changed 5 jobs already
無可能點慣 人生好迷惘

返佐6年都仲未慣

我尋晚都打左去D 防止自殺熱線
心情好低落

我住九龍, 都覺得成個觀塘區個氣氛唔多好

Wanna talk?

Me it dog too

返左十年都未慣

grad咗一年，
而家第二份工，
兩份工d人都好好，
同事又好上司又好，
而家份工仲要近到冇得再近
但係硬係習慣唔到返工呢個事實…
以前返學做assignment考試都係對自己負責，
唔識最多低分d，差成點都好，都係累自己唔會累到人
而家返工最唔慣係自己做嘅嘢係要對人哋負責， 唔可以唔識，冇得放棄，因為你會連累其他人

好呀 可以

"而家返工最唔慣係自己做嘅嘢係要對人哋負責， 唔可以唔識，冇得放棄，因為你會連累其他人"

真 漏左野會比人吊

最撚慘係要對人負責

澳洲撚，我而家份工，一星期有一日係帶長者行公園沙灘museum，另一日就落中心搞活動。其餘三日就返公司處理下文件咁。

9-5準時收工極少OT，就算OT都可以儲返起當假用 人工35k

如果你係我，咁嘅工會唔會返得開心

請唔請人？

啲工伏？

15 grad仲係人人思考人生
可能我份工太無聊 又冇乜特別嘢要跟
工作上毫無成就感
成日陰啲陰啲唔返工
個腦成日諗唔想一世打工
但又冇方向

真，但為左搵快錢真係無乜得揀

12 grad 到依家都未慣
係keep 住有書讀有野做

終於有人明我，次次講親d人都話我傻…

On9
有乜咁傻

返工姐唔洗咁啊